=============================================================================%
% Author : Angel Tezanos Ibañez                                              %
% Author : Pablo Sánchez Barreiro                                            %
% Version: 2.0, 07/04/2011                                                   %
% Master Thesis: Planificación del Proyecto                                  %
%============================================================================%

\chapterheader{Planificación del Proyecto}{Planificación del Proyecto}
\label{chap:planificacion}

\todo{Párrafo introductorio}

\chaptertoc

\section{Ámbito Funcional del Proyecto}
\label{sec:plannning:ambito}

El objetivo general de la aplicación \emph{Apolo} es ofrecer al usuario la posibilidad de ordenar cómodamente sus fotografías, así como descartar las que no satisfagan la calidad esperada o deseada.

Actualmente gracias a la incorporación de una cámara fotográfica a casi cualquier aparato electrónico, podemos tomar fotografías en prácticamente cualquier instante de nuestra vida. Eso unido a que ya no es necesario un proceso de revelado, nos impulsa a tener almacenadas muchas fotografías. La mayoría de las veces, se encuentran mezcladas con fotografías que no salieron como se esperaba (movidas, mal enfocadas, sobreexpuestas...) e incluso en ocasiones, el orden no es el adecuado.

Disponer de las fotografías almacenadas de esta forma, no resulta cómodo para una visualización de las mismas, pues como es evidente, habrá fotografías que no interesa que sean vistas y serán pasadas de forma rápida en su exposición. Si tratamos de seleccionar y ordenarlas manualmente resultara un trabajo tedioso a la vez que poco cómodo.

Para resolver estos problemas y hacer la tarea mas llevadera, nace la idea de Apolo, un \emph{Clasificador de Imágenes Digitales inspirado en los Clasificadores de Diapositivas de la Fotografía Analógica.} Los clasificadores de fotografía analógicos se caracterizaban por la facilidad de clasificación y ordenación de las diapositivas o fotografías, y es precisamente esa facilidad la que deseamos tener en el software a desarrollar para hacer la tarea mas amigable. Por lo tanto Apolo tiene un funcionamiento muy similar, la cual se pasa a describir:

%%%%
% Lo comentado queda para el refinamiento
%%%%

\begin{enumerate}
\item Dentro de la aplicación cada fotografía aparecerá mostrada como si de una diapositiva se tratara.
\item Para empezar a clasificar y ordenar fotografías es necesario primero haberlas importado a la aplicación. Una vez importadas, % una carpeta o una serie de fotografías
    estas aparecerán en la zona baja de la aplicación como unas diapositivas.
\item El usuario puede a partir de ese momento empezar a seleccionar las diapositivas que considere adecuadas y arrastrarlas hasta la parte central de la aplicación, en esta zona se encuentran una especie de estanterías, o baldas, donde depositar la diapositiva arrastrada.
\item Cada diapositiva tiene un menu asociado, el cual ofrece la posibilidad de ver la imagen (a tamaño completo) o descartarla.% u observar los detalles de la misma (metadatos).
\item El usuario puede en cualquier instante alterar el orden de las diapositivas en las estanterías simplemente arrastrando la diapositiva hacia el lugar que desea.
\item También puede cambiar la diapositiva de estantería de la misma forma. Simplemente arrastrando la diapositiva seleccionada y depositándola en la estantería deseada.
\item Una vez este una estantería a gusto del usuario, y por tanto una subsecuencia de diapositivas, puede indicar a la aplicación que las lleve a la zona superior, donde se encuentran las subsecuencias de diapositivas clasificadas y ordenadas.
\item El usuario también puede descartar todas las diapositivas que se encuentren en una estantería. De esta forma dejarían de aparecer en la aplicación. El efecto es el mismo que si no hubieran sido importadas en un principio.
\item En la zona superior se puede reordenar subsecuencias de diapositivas, es decir, una subsecuencia recién añadida, y por lo tanto al final de todas las subsecuencias, puede ser recolocada entre estas.
\item Cuando en la zona superior de la aplicación se encuentren todas las subsecuencias de diapositivas deseadas por el usuario. Este podrá exportarlas a un directorio. La aplicación realizara una copia de cada la fotografía original en el directorio indicado y las renombrara de manera que conserven la ordenación indicada.
\item En ningún caso se modifican, ni suprimen las fotografías originales (las que se importan). En cada exportación se duplican tantas fotografías como fueron seleccionadas.
\item Se puede guardar el trabajo realizado en el programa en un fichero con un formato propio para la aplicación. De esta manera es posible realizar la ordenación y clasificación en distintos momentos, dando la posibilidad de dejar a medio hacer la tarea para finalizarla en otro momento.
\item El usuario podrá por medio de los ficheros guardados crear albums de fotos de manera rápida. Solo deberá abrir el fichero que contiene la clasificación y orden de las diapositivas y exportarlas a una carpeta.
\end{enumerate}

\section{Metodología de Desarrollo}
\label{sec:planning:metodologia}

%****
% Incluir imagen mod-iterativo.jpg
%****

La metodología de desarrollo que se seguirá es la del \textbf{Modelo Incremental Iterativo}. Se traba de un proceso de desarrollo evolutivo, en el cual la aplicación se irá construyendo de manera incremental, otorgando en cada iteración mas funcionalidades al sistema.

Esta metodología requiere, inicialmente, una buena descripción del sistema o aplicación a desarrollar. Es esencial que sea clara y lo mas completa posible, pues a partir de ella se sustentará todo el proceso de desarrollo.

%*********** Insertar aqui imagen

Basándose en la descripción se definen una serie de incrementos en donde cada uno añade mas funcionalidades a la aplicación, y por tanto cumple con una serie de requisitos. Debe comenzarse con la funcionalidad mas básica de la aplicación, de manera que pueda ir construyéndose incrementalmente, es decir que cada version incorpore a la anterior una funcionalidad nueva, la cual hará que se cumpla un requisito o varios.

Dentro de cada iteración hay un proceso interno, 
%que puede considerarse un ciclo de vida en Cascada
en el que se analizan los requisitos de esa iteración, se diseña, se implementa y finalmente se prueba el correcto funcionamiento. La primera iteración dará como resultado la version inicial de la aplicación con una funcionalidad muy básica, y solo cumpliendo los requisitos mas básicos. A medida que vayan sucediendo iteraciones la aplicación ira cobrando funcionalidad. En la ultima iteración se obtendrá el producto final, el cual debe cumplir todos y cada uno de los requisitos.

La ventajas que tiene aplicar esta metodología al desarrollo del proyecto Apolo, es que al ser la interfaz gráfica una parte imprescindible al igual que la usabilidad, se puede en cada incremento ver si la solución tomada es la adecuada con las expectativas esperadas, y en caso contrario corregirla antes de seguir avanzando en el desarrollo de la misma.

Además gracias a que es un modelo evolutivo, se permiten (y es mas, se esperan) cambios en los requisitos en tiempo de desarrollo. Lo cual permite cierto margen de cambio en el funcionamiento de la aplicación.

%%%Continuar**************************************************************************

%%% Por cada iteración (hacer las iteraciones pequeñas)
% - Casos de uso
% - Refinamiento de requisitos
% - Implementación

\section{Requisitos de Alto Nivel de la Aplicación}
\label{sec:planning:requisitos}

\section{Diseño de los Artefactos Base del Proyecto}

%%% Los artefactos comunes son:
%%  - La interfaz gráfica
%%  - Haces un diagrama de clases con las estructuras de datos

\section{Construcción de Prototipos}

%%  Hacer una bean diapositiva, cargar una diapositiva y moverla
