%=============================================================================%
% Author : Angel Tezanos Ibáñez                                               %
% Author : Pablo Sánchez Barreiro                                             %  % Version: 2.0, 23/02/2011                                                    %
% Master Thesis: Introduction                                                 %
%=============================================================================


%%% Schema to write a paper introduction
%% Description of Purpose
	% What problem, issue or question does this research address ?
		%
	% What limitations or failings of current understanding, knowledge, method,
	% or technologies does this research resolve ?
		%
	% What is the significance of the problem issue or question ?
		%
%% Goal statement
	% What new understanding, knowledge, methods or technologies will this
	% research generate ?
		%
	% How this address the purpose of the work ?
		%
%% Approach
	% What experiments, prototypes or studies will be done to achieve the stated % goal ?
		%
	% How will achievement or contribution of the research be demonstrated or validated ?
		%

\chapterheader{Introduction}{Introduction}
\label{chap:introduction}

% Introducción al capítulo

%Texto del anteproyecto
Actualmente la fotografía digital ha ocupado el lugar de la fotografía analógica, quedando esta última reducida al ámbito artístico o profesional de altas prestaciones. No obstante, las aplicaciones software dedicadas actualmente a la clasificación o gestión de colecciones de imágenes digitales, adolecen de varios inconvenientes para el usuario medio; entre ellos:

\begin{enumerate}
\item Suelen ser programas pesados que consumen bastantes recursos, por lo que son difíciles de ejecutar en computadores con pocas prestaciones;
\item La mayoría de ellos no son intuitivos, poseyendo una curva de aprendizaje en absoluto despreciable; y
\item La clasificación y ordenación de imágenes de una colección de fotografías digitales suele ser tediosa, y cuando es realizable, no suele ser posible exportar las imágenes de forma que éstas puedan ser correctamente visualizadas, en el orden especificado, en un computador que carezca de la aplicación que se ha utilizado para ordenarlas. De hecho en muchos casos, es incluso imposible visualizar dichas colecciones en computadoras con la misma aplicación que se ha usado para ordenarlas pero distinta a la usada para crear dicha clasificación/ordenación.
\end{enumerate}

El objetivo del presente proyecto fin de carrera es crear una aplicación software sencilla, usable y ligera para la clasificación de un conjunto de imágenes digitales. La interfaz gráfica de dicha aplicación deberá ser lo más parecida posible a un clasificador retroiluminado de diapositivas analógicas. El usuario deberá interactuar con la aplicación como si un clasificador de este tipo se tratase. Una vez seleccionadas, clasificadas y ordenadas las fotografías de una colección de imágenes, la aplicación debe permitir exportarlas a una carpeta concreta como un conjunto de archivos ordenados de manera adecuada.

El proyecto se realizará en Java, con objeto de hacer la aplicación multiplataforma. Para la interfaz gráfica se desarrollarán una serie de componentes visuales (o widgets), usando para ello las facilidades proporcionadas por las Graphical Beans de Java para la creación de nuevos componentes software para interfaces gráficas.

\chaptertoc

\section{Introducción}
\label{sec:intr:introduction}

\section{Motivación and Contribuciones}
\label{sec:intr:motivation}

TODO: Esta sección es más para tesis doctorales que para proyectos fin de carrera. La dejamos de momento pero se podría eliminar

\section{Visión General del Proyecto}
\label{sec:intr:overview}

TODO: Esto está bien dejarlo, pero también es suprimible

\section{Estructura del Documento}
\label{sec:intr:organization}

Esto es una especie de índice ampliado y se deja, suele ser bastante útil para que el que esté vago se lea esto y se acabe el problema.

%\paragraph{Capítulo 2: Resumen del Estado del Arte} \ \\

%\paragraph{Capítulo 3: Descripción General del Proceso} \ \\

%\paragraph{Capítulo 4: Definición y Planificación del Proyecto} \ \\

%\paragraph{Capítulo 5: Ingeniería de Requisitos} \ \\

%\paragraph{Capítulo 6: Definición Arquitectónica y Diseño Software} \ \\

%\paragraph{Capítulo 7: Construcción e Implementación} \ \\

%\paragraph{Capítulo 8: Pruebas} \ \\

%\paragraph{Capítulo 9: Despliegue y Aceptación} \ \\

%\paragraph{Capítulo 8: Discusión, Conclusiones y Trabajos Futuros} \ \\



\paragraph{Capítulo 1: Introducción} \ \\

\paragraph{Capítulo 2: Planificación del Proyecto} \ \\
    En este capitulo se habla sobre el ámbito funcional del proyecto y en que casos resulta apropiado su uso. El tipo de metodología usada, así como la planificación del proyecto. Definiendo las iteraciones que habrá, así como los requisitos que existen.
    
    También se hablará de los componentes básicos de los que constará la aplicación, y de la construcción de prototipos.

\paragraph{Capítulo 3: Antecedentes} \ \\
    Como antecedentes se hace una breve introducción a la programación por componentes, explicando en que consiste y las ventajas que conlleva.
    
    A continuación se habla sobre la tecnología de componentes usada en Java, denominada \emph{Java Beans} y las características que debe cumplir para definirse como componente.

\paragraph{Capítulo 4: Iteración 1} \ \\
    En la primera iteración se muestra la construcción del primer prototipo, cumpliendo las finalidades que se marcaron para esa iteración. De esta manera vemos la creación de la mesa y la diapositiva. Así como el comportamiento de \emph{Drag And Drop}.
    
    Se observa la los casos de uso detectados, así como el refinamiento de requisitos, para posteriormente diseñar los componentes y finalmente implementarlos y probarlos.

\paragraph{Capítulo 5: Iteración 5} \ \\
    En la quinta iteración se muestra la construcción de los últimos componentes de la aplicación, y de esta manera finalizar los requisitos de esta iteración, en la cual ya sera posible ordenar y clasificar fotografías, aun que de momento no se podrán exportar hasta algunas iteraciones después. 

    Se observa la los casos de uso detectados, así como el refinamiento de requisitos, para posteriormente diseñar los componentes y finalmente implementarlos y probarlos.

\paragraph{Capítulo 6: Iteración 10} \ \\
    En la décima iteración se muestra el cambio visual de toda la aplicación con el fin de hacerla mas atractiva para el usuario final.

\paragraph{Capítulo 7: Despliegue y Aceptación} \ \\
    En esté capítulo se muestran las decisiones tomadas para el despliegue de la aplicación en los distintos sistemas operativos en los que funciona. De la misma forma se informa de la creación de una página web para dar difusión a la aplicación.
    
    También se hablará de la aceptación y de los problemas encontrados en esta fase, así como de las peticiones de los usuarios, y los cambios realizados para satisfacerlas.

\paragraph{Capítulo 8: Conclusiones y Trabajos Futuros} \ \\
    En este último capítulo, se muestran las conclusiones del PFC así como la descripción de las características del software finalmente creado.
    
    En el ultimo apartado se habla de los posibles trabajos futuros, tanto a corto plazo como a medio-largo.







