%============================================================================%
% Author : Angel Tezanos Ibañez                                              %
% Author : Pablo Sánchez Barreiro                                            %
% Version: 2.0, 07/04/2011                                                   %
% Master Thesis: Iteración 10                                                %
%============================================================================%

\chapterheader{Décima Iteración}{Décima Iteración}
\label{chap:iteracion10}

\todo{Párrafo introductorio}

\chaptertoc

\section{Por que esta Iteración}
\label{sec:iteracion10:porQueEstaIteracion}
    La décima iteración corresponde a la ultima planificada para el desarrollo de la aplicación. En ella se pulirán todos los aspectos visuales de la aplicación. De manera que quede mucho mas agradable a la vista.

    Básicamente esta es una iteración cuya finalidad es cambiar la apariencia básica de la interfaz gráfica, por una mas atractiva. Añadir opciones al menu superior. Inclusion de iconos que faciliten el reconocimiento de las acciones de cada botón o opciones de menu. Cambio del formato de mensajes de error que salían por consola, por unos visuales. Evitando de esta manera cualquier tipo de interacción del usuario con la consola de Java.

    También se cambio la apariencia de algunos Beans de manera que resultaran mas atractivos visualmente, y se añadió algunas funcionalidades extra, claramente sin modificar las ya existentes.

    En esta ultima iteración, se corrigieron algunos comportamientos no deseados que se detectaron mientras se ejecutaba y probaba las versiones intermedias. Estos errores no corresponden a fallos en algún requisito, sino controles extras para garantizar un buen uso de la aplicación. %Me refiero a añadir que no pueda usarse un nombre en blanco para guardar un archivo, por ejemplo.

\section{Casos de uso}
\label{sec:iteracion10:casosDeUso}

\section{Refinamiento de requisitos}
\label{sec:iteracion10:refinamientoRequisitos}

\section{Diagrama de clases}
\label{sec:iteracion10:diagramaDeClases}

\section{Implementación}
\label{sec:iteracion10:implementacion}
    Al comenzar esta iteración ya se dispone de una aplicación completamente funcional. Por lo que en esta iteración solo se limitara a mejorar el apartado visual de la aplicación.

    Comenzamos por añadir opciones al menu superior, de manera que desde el, pueda controlarse la aplicación, esto es: Cargar un estado, guardar un estado, salir de la aplicación, importar fotografías y exportarlas. Como menu extra se añadió, un acceso al manual de usuario de la aplicación, un acceso a la web de la asignatura, y por ultimo, un \emph{Acerca de} de manera que se muestre una ventana con la autoría y fin de Apolo.

    A continuación se cambio el \emph{Look And Feel} de la aplicación, y se eligió una denominada \emph{Nimbus} de manera que todos los componentes visuales utilizados adquieran otra interfaz visual. Y en su conjunto dotar de un gran atractivo a la Aplicación.

    Posteriormente se añadió, y en algunos casos, sustituyo el texto de botones y menus por iconos, de manera que quedara mucho mas agradable visualmente. Además se añadió a todos los componentes que son susceptibles de ser manipulados una descripción que aparezca al mantener el cursor del ratón un rato sobre el mismo.

    Se cambio el icono por defecto del cursor cuando se encuentre encima de una diapositiva o subconjunto ordenado, de manera que aparezca una manopla como cursor y oriente al usuario que se trata de un componente movible.

    Se modifico la apariencia del Bean subconjunto de diapositiva, de manera que apareciese visualmente una carpeta con una serie de imágenes sobre ella. De esta manera se logra que visualmente se relacione el componente con una subsecuencia o paquete de diapositivas.

    Se añadió al Bean Diapositiva mas opciones a su menu contextual: Editar, actualizar y propiedades. Editar abre el programa que este definido por defecto en sistema operativo para tal caso. Actualizar refresca la imagen contenida en la diapositiva, por si se modifico. Y propiedades muestra una ventana con información sobre el fichero representado por la diapositiva.

    A continuación se cambio la salida de mensajes de error por consola a mensajes de error visuales a través de una ventana, de manera que se dejara de usar la consola de Java para tales fines.

    Finalmente se solución los pequeños bugs que aparecieron según se iba probando la aplicación en distintas manos:
    \begin{itemize}
      \item Imposibilitar un nombre en blanco en el dialogo guardar estado
      \item Imposibilitar guardar un estado y no seleccionar al menos una zona
      \item Mostrar mensaje de error si el sistema no tiene visualizador o editor por defecto asignado.
    \end{itemize}

\section{Pruebas}
\label{sec:iteracion10:pruebas}

