%============================================================================%
% Author : Angel Tezanos Ibañez                                              %
% Author : Pablo Sánchez Barreiro                                            %
% Version: 2.0, 07/04/2011                                                   %
% Master Thesis: Conclusiones y Trabajos Futuros                             %
%============================================================================%

\chapterheader{Conclusiones y Trabajos Futuros}{Conclusiones y Trabajos Futuros}
\label{chap:discusion}

Como parte final de la memoria, se muestra las conclusiones del proyecto así como posibles proyectos futuros.

\chaptertoc

\section{Conclusiones}
\label{sec:discusion:conclusiones}
    En este proyecto de fin de carrera se ha implementado una aplicación denominada Apolo, la cual es capaz de organizar y clasificar fotografías de manera sencilla, rápida y con una interfaz de usuario amigable. El resto de acciones que permite la aplicación (visualizar y editar fotografías) se delegan en los programas que por defecto tenga instalado el sistema operativo para tal fin. Gracias a ello hemos logrado una aplicación altamente útil y con un consumo de recursos bajo en comparación con otros clasificadores de fotografías, que sin duda alguna resultan mucho más \emph{pesados}.

    La aplicación permite importar fotografías, y moverlas una a una, hacia una serie de baldas, en las cuales será depositadas y ordenadas según el orden que desee el usuario. Una vez ordenado un subconjunto de ellas, podrán ser empaquetadas en subsecuencias de manera que estas subsecuencias también pueden reordenarse entre ellas.

    Una vez se desee exportar el conjunto de subsecuencias, el usuario podrá elegir entre un nombre común para todas las fotografías más una numeración, o solo una numeración. El propio programa se encargada de mostrar la numeración correspondiente, utilizando tantos ceros como sean necesarios, para garantizar una ordenación correcta en cualquier sistema.

    El programa también permite guardar el estado de la aplicación en un fichero, de manera que más adelantes sea capaz de recuperable y continuar con el trabajo. Al guardar el estado, deberemos elegir el nombre del fichero y el directorio donde deseamos que se guarde. También nos ofrece la posibilidad de elegir que deseamos guardar: La zona superior donde se almacenan los subconjuntos de diapositivas ordenadas; la zona central, donde se encuentran la estantería con sus baldas; o la zona inferior o mesa, con todo el pool de diapositivas.

    Durante la realización del proyecto fin de carrera he comprobado la importancia que es tener una buena planificación en el proyecto, dedicar en tiempo necesario para el análisis de los requisitos así como el diseño. Para, de esta manera, poder desempeñar la actividad de implementación lo más rápidamente posible y de una menear fiable, que más tarde supere las pruebas y cumpla con los requisitos esperados.

    Gracias a la metodología usada, hemos ido en cada iteración añadiendo mas funcionalidades al sistema, de manera que como resultado final de las iteraciones contábamos con un prototipo con en el que analizar el buen rumbo de la aplicación.

\section{Trabajos Futuros}
\label{sec:discusion:trabajosFuturos}

    En esta sección se muestran los posibles trabajos futuros que se podrían realizar si la aplicación tiene la aceptación adecuada por parte de los usuarios.

    En el futuro más próximo se creara instaladores para los sistemas Mac, de manera que la aplicación sea fácil de instalar en el prácticamente 100\% de los sistemas operativos de escritorio.

    También a medio plazo se añadirá la posibilidad de exportar las diapositivas ordenadas y clasificadas en formato de video, de manera que pueda ser visualizadas como si de una película se tratara.

    En un futuro a largo plazo y si la aplicación tiene aceptación por parte de los usuarios, está pensado crear un módulo que permita a la aplicación, exportar las fotografías a través de la red. Es decir, la funcionalidad buscada es que un usuario con un conjunto de subsecuencias  ordenadas, pueda en un momento dado dejar un socket abierto en el sistema a la espera de peticiones, y que otro usuario con Apolo se pueda conectar a dicho socket y se transfieran las fotografías. De esta manera seria posible intercambiar fotografías sin tener que esperar a ver a nuestro amigo con las fotografías y a nosotros con el USB a mano.
